# Other 14 Essays on Haskell and Functional Programming

## О проекте

Данный проект является переводом книги [Романа Душкина][author] [«Другие 14 эссе о языке Haskell и функциональном программировании — серьёзные»][essays_ru].

## Соглашения по работе над переводом

Эссе рапределены по каталогам, в каждом каталоге — файлы с расширением .md для каждой из глав. В главу №0 включается краткое содержание и предисловие. Каждая из глав закреплена за одним переводчиком, но это не значит, что её нельзя редактировать любому другому участнику проекта. Просто будет эффективней, если вы прежде всего займётесь переводом главы, которой ещё нет в каталоге.

Настоятельно рекомендуется «заливать» свои обновления в тот момент, как вы закончили над ними работать и решили сделать паузу, выпить кофе или поспать. Пусть даже это будет недописанный абзац, предложение или слово. Даже если вся ваша работа на тот день свелась к добавлению запятой. Чем свежее будет версия в репозитории, тем лучше для всего проекта. В свете вышесказанного, заливать обновления можно хоть каждую минуту. В любом случае постарайтесь, чтобы у вас на компьютере текст не зависал подолгу.

## Соглашения по вёрстке (англоязычный текст)

+ Использовать «кодировку» UTF-8. Никаких динозавров вроде CP866, CP1251 и т.д.
+ Использовать прямые кавычки ("quotes"), а не русские «ёлочки».
+ Тире или дефис — обычный «минус».
+ TODO

Для создания текста используется синтаксис [Markdown][markdown].

## Переводчики

Если вы как-то помогли проекту в плане перевода, добавьте себя (с ссылкой на публичный профиль, если возможно) в конец этого списка. Спасибо.

+ [Вячеслав Кравченко](https://plus.google.com/109894007099276378025)

[author]: https://plus.google.com/u/0/102408251856809841986
[markdown]: http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax
[essays_ru]: http://habrahabr.ru/post/158993/
